
# Гайд по организации рабочего процесса отдела разработки

*Гайд включает в себя сведения по взаимодействию разработчиков в рамках проектов и регламентирует их действия*

## Определения

Ветвь разработки — по умолчанию, ветка `master` в проекте.

Ветвь релиза — ветвь `product` в проекте.

Тестовый поддомен проекта — хост на сервере, в котором отслеживается разработка проекта, которая ведётся в ветке `master`. По умолчанию, при инициализации задаётся как `dev.project.ru`, где `project.ru` — есть название проекта.

Релизный домен — хост на сервере, в который выкладывается актуальная релизная версия проекта. По умолчанию, `project.ru`.

## Руководство по ведению проекта

При передаче проекта в отдел разработки его должны принять в соответствии с оговорённым процессом взаимодействия отдела дизайна и разработки. После приёма проекта разработчики начинают работу в соответствии с текущем регламентом и регламентами, установлеными в каждом из отделов.

Проект может вестись параллельно верстальщиками и программистами в случае 
взаимной договорённости о взаимодействии. Основные соглашения по используемым 
средствам уже приняты и описаны в регламентах каждого из отделов.

## Схема ведения разработки проекта

Разработка любого проекта ведётся в две ветви: ветвь разработки 
(она же `master`) и ветвь релиза (`product`). Рабочая копия ветви 
`master` связана с тестовым поддоменом проекта. 
По достижении этапа релиза проектная ветка `master` тщательно тестируется ответственными за работоспособность проекта лицами и сливается 
в ветку `product`.

Внесение изменений в проект происходит только посредством коммитов в локальный репозиторий в соответствующую ветку, с последующей отправкой их на сервер.
Коммиты должны быть максимально атомарными. Каждый коммит должен решать какую-то одну задачу, описание которой должно присутствовать в коммит-мессадже. Изменения проекта по незавершённой задаче лучше спрятать (stash) и вернуться к ним в другое удобное время, когда будет возможность завершить задачу и внести изменения в репозиторий.

История проекта строится по коммит-мессаджам, поэтому делайте их максимально понятными для человека, который в будущем будет их читать. Коммит-месседж может иметь заглавие и описание, которые разделены одной пустой строкой.
Например, 

    Однострочное заглавие коммита
    
    Многострочное описание коммита

В заглавии в 3-4 словах опишите задачу.
В описании можете пояснить с какой целью были произведены такие правки и на сколько они целесообразны в данной ситуации.

Поскольку процесс работы над проектом скорее всего распределён между несколькими участниками, никогда не перезаписывайте изменения в удалённом репозитории. Так вы затрёте изменения, сделанные другими участниками проекта и станите источником дополнительных разбирательств. Поэтому, никогда не используйте `push --force` в отношении публично-доступного удалённого репозитория.

### Процесс образования релиза

Образование релиза происходит в полуавтоматическом режиме. Сперва вручную тестируется работоспособность и удовлетворение проекта текущим запросам.
Затем ветка `master` вливается в ветвь `product` и выполняется отправка на сервер изменений ветви `product`. Приняв ветвь, сервер раскатывает полученные изменения в директорию, соответсвующую текущему проекту.


